2013年8月19晶，陳雲貼

陳雲：香港不必鬧獨立，因為香港擁有的主權，比歐盟的一個成員國還要大。我們有獨立貨幣、財政獨立，北京的法令不能在香港執行。只是大家不察覺，也不去捍衛香港的自治權，令到香港變成殖民地的樣子。試問，香港如果無實然的主權（de facto sovereign），為何可以自行送走美國間諜斯諾登（當然其中有北京的意旨，但北京從無露面）？香港不遵守國際的引渡協定，獨自決定送走斯諾登。為什麼香港有這種權力？斯諾登事件的作用，就在證明香港的實然主權地位。
設想一下，如果《基本法》沒有2046年的限期，香港與中國的關係，就是邦聯關係，而即使有2046年的期限，影響也不大，當初歐洲共同體，就有不斷修訂彼此關係的期限。
香港要行使實然主權，所差的，只是雙普選。就是這麼簡單。這也是中共遲遲不願意放手的原因。然而，《基本法》如此訂立了，中共又能夠怎樣？除非民主黨代表港人意願，自己獻上違反普選的方案，替北京解套吧！
當初，英國在1997年之前，已經將香港弄到具備獨立的國際地位，之後才交還中國的，即是說，香港獨立的過程，是隱蔽住的漸進過程（implicit and progressive process），大家不會察覺。這是英國政治的高明之處，也是英國的苦心之處。

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. CARRIE SOLD HK TO ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

光復香港 時代革命
Liberate HK The Revolution of Our Times

多謝大台陳雲教路
2013年 已經好有見地，走在最前線

國師係堅勁

推

還我創作自主權

香港電影欠香港人一場革命